<resources>
    <string name="app_name">Nestresuju</string>

    <!-- General -->
    <string name="general_continue">Pokračovat</string>
    <string name="general_next">Další</string>
    <string name="general_save">Uložit</string>
    <string name="general_lets_go">Jdeme na to</string>
    <string name="general_not_now">Teď ne</string>
    <string name="general_finish">Dokončit</string>
    <string name="general_send">Odeslat</string>
    <string name="general_begin">Začít</string>
    <string name="general_try_again">Zkusit znovu</string>
    <string name="general_add">Přidat</string>
    <string name="general_choose">Vybrat</string>
    <string name="general_understand">Rozumím</string>
    <string name="general_date_yesterday">Včera</string>
    <string name="general_date_today">Dnes</string>
    <string name="general_date_tomorrow">Zítra</string>

    <!-- Navigation -->

    <string name="title_home">Nástěnka</string>
    <string name="title_program">Program</string>
    <string name="title_diary">Deníček</string>
    <string name="title_library">Knihovna</string>
    <string name="title_about_app">O aplikaci</string>

    <!-- Login screen -->

    <string name="login_hint_email">E-mail</string>
    <string name="login_hint_password">Heslo</string>
    <string name="login_confirm">Přihlásit se</string>
    <string name="login_error_invalid_credentials">Neplatné jméno nebo heslo</string>
    <string name="login_consent_title">Informovaný souhlas</string>
    <string name="login_consent_text">Kliknutím na tlačítko „Další“ souhlasíte s účastí na výzkumu účinnosti a uživatelské zkušenosti s mobilní aplikací Nestresuju, který je prováděný v rámci diplomové práce Andrey Kretíkové na katedře psychologie na FF UK. Užíváním Nestresuju souhlasíte se zasíláním dat o Vaši aktivitě v této mobilní aplikaci na server, kam mají přístup pouze členové výzkumného týmu. Vaše data budou anonymizována a svůj souhlas s účastí můžete kdykoliv odvolat a deaktivovat svůj uživatelský účet přímo v Nestresuju.</string>
    <string name="login_consent_missing_error">Potvrďte souhlas s účastí na výzkumu pro pokračování do aplikace</string>

    <!-- Input tests -->

    <string name="input_test_title">Vstupní test</string>
    <string name="input_test_intro_headline">První dotazník</string>
    <string name="input_test_intro_1">V rámci výzkumného šetření o účinnosti Nestresuju tě prosíme o vyplnění dvou krátkých dotazníků týkající se tvého prožívaného stresu. Jejich vyplňování ti zabere jen několik minut.</string>
    <string name="input_test_intro_2">První dotazník obsahuje otázky zaměřeny na to, jak jsi se cítil/a a jak jsi uvažoval/a během posledního měsíce. Označ odpověď vystihující, jak často jsi se popsaným způsobem cítil/a nebo uvažoval/a. Dotazník obsahuje 10 otázek a vyplněný ho budeš mít do 5 minut.</string>
    <string name="input_test_instructions">Označ odpověď vystihující, jak často jsi se popsaným způsobem cítil/a nebo uvažoval/a během posledního měsíce.</string>
    <string name="input_test_answer_0">Nikdy</string>
    <string name="input_test_answer_1">Výjimečně</string>
    <string name="input_test_answer_2">Občas</string>
    <string name="input_test_answer_3">Často</string>
    <string name="input_test_answer_4">Velmi často</string>
    <string name="input_test_confirm_dialog_title">Druhý dotazník</string>
    <string name="input_test_confirm_dialog_text">Děkujeme za vyplnění prvního vstupního dotazníku. Nyní se ti zobrazí seznam životních událostí a označ prosím všechny, které se ti za posledních 12 měsíců staly. Vyplňování zabere méně než 5 minut.</string>
    <string name="screening_test_title">Screening</string>
    <string name="screening_test_instructions">Označ prosím všechny životní události, které se ti staly za posledních 12 měsíců.</string>
    <string name="screening_test_confirm_dialog_text">Děkujeme za tvůj čas a tvé odpovědi. Nyní si můžeš prohlédnout Nestresuju v celé své kráse. V sekci Knihovna se můžeš dočíst více o stresu a stress managementu. Do Deníčku si můžeš pravidelně zaznamenávat úroveň svého stresu. V části Program se ti budou postupně otevírat úkoly a výzvy, které ti pomohou zvládat tvůj stres. Tak vzhůru do toho!</string>
    <string name="screening_test_confirm_dialog_button">Přejít do aplikace</string>

    <!-- Programs overview -->

    <string name="program_state_open">Otevřeno</string>
    <string name="program_state_opens_at">Otevře se %s</string>
    <string name="program_state_closed_complete_previous">Nejdříve splň předchozí část programu</string>
    <string name="program_state_completed">Splněno</string>
    <string name="program_message_closed">Program je zatím uzavřený!</string>

    <!-- Program evaluation -->

    <string name="program_evaluation_title">Program - rekapitulace</string>
    <string name="program_evaluation_instructions">Než se vrhneš na další část programu Nestresuju, ještě vrať k předchozímu úkolu: %s.</string>
    <string name="program_evaluation_question_1">Povedlo se ti splnit tvůj cíl?</string>
    <string name="program_evaluation_question_2">Jak náročné pro tebe bylo splnit cíl?</string>
    <string name="program_evaluation_question_3">Jakou radu bys dal(a) svému kamarádovi nebo kamarádce, kteří by chtěli dosáhnout stejného cíle jako ty?</string>
    <string name="program_evaluation_question_1_answer_1">Ano</string>
    <string name="program_evaluation_question_1_answer_2">Částečně</string>
    <string name="program_evaluation_question_1_answer_3">Ne</string>
    <string name="program_evaluation_question_2_answer_1">Velmi náročné</string>
    <string name="program_evaluation_question_2_answer_2">Náročné</string>
    <string name="program_evaluation_question_2_answer_3">Jednoduché</string>
    <string name="program_evaluation_question_2_answer_4">Velmi jednoduché</string>
    <string name="program_evaluation_submit">Začít další část</string>

    <!-- Program 1 -->

    <string name="program_1_title">Stanovování cílů</string>
    <string name="program_1_summary_title">Stanovování cílů - shrnutí</string>
    <string name="program_1_question_1">Čeho přesně chceš dosáhnout? Co k tomu budeš potřebovat? Komu můžeš říct o pomoc?</string>
    <string name="program_1_question_2">Jak poznáš, že se ti povedlo tvůj úkol splnit?</string>
    <string name="program_1_question_3">Na této škále označ, jak moc si myslíš, že je tvůj cíl dosažitelný a že se ti povede ho splnit v následujících 6 dnech? (1 - absolutně nedosažitelný, 10 - naprosto dosažitelný)</string>
    <string name="program_1_question_3_warning">Dobře definovaný cíl, který ti pomůže kontrolovat úroveň tvého stresu musí být reálně dosažitelný. Zamysli si, jak by šlo tvůj cíl pozměnit, aby si ho dokázal(a) splnit nebo si zkus vymyslet jiný cíl.</string>
    <string name="program_1_question_4">Co ti splnění úkolu přinese? Proč má pro tebe tento cíl význam a smysl?</string>
    <string name="program_1_question_5">Do kdy si myslíš, že se ti povede tvůj cíl splnit?</string>
    <string name="program_1_question_hint">Zadej odpověď</string>
    <string name="program_1_overview_goal_title">1. Cíl</string>
    <string name="program_1_overview_completion_title">2. Splnění</string>
    <string name="program_1_overview_satisfiability_title">3. Splnitelnost</string>
    <string name="program_1_overview_meaning_title">4. Význam</string>
    <string name="program_1_overview_deadline_title">5. Do kdy</string>
    <string name="program_1_overview_summary_title">6. Shrnutí cíle</string>
    <string name="program_1_overview_summarized_goal_instructions">Toto jsou tvé odpovědi na otázky ohledně tvého cíle. Nyní se pokus svůj cíl formulovat jasně a krátce. Nadefinuj si jej za použití jen několika slov. V jednoduchosti je krása!</string>
    <string name="program_1_submitted_dialog_text">Gratulujeme! Právě sis stanovil(a) svůj cíl do následujícího týdne: %s. Držíme palce s jeho plněním. Za 6 dní se ti otevře další část programu Nestresuju! Mezi tím nezapomínej zapisovat svou úroveň stresu do Deníku anebo si něco přečíst o stresu a jeho zvládání v Knihovně.</string>

    <!-- Program 2 -->

    <string name="program_2_title">Relaxace</string>
    <string name="program_2_intro_1">A nyní už tě čeká nová část programu Nestresuju, která je zaměřená na relaxaci. Když se nám začnou hromadit starosti a povinnosti, je jednoduché se jimi nechat strhnout a neustále na ně myslet. Takové ustavičné prožívání stresu je velmi vysilující.\n\nUž sis vyzkoušel(a) jak si stanovit dobrý cíl a díky tomu předcházet stresu a lépe kontrolovat stresové události ve svém životě. Nyní budeš pracovat na své schopnosti relaxace, která ti dopomůže lépe orientovat svou pozornost na své emoce a díky tomu je lépe zvládat. Zvýšení povědomí o vlastních emocích usnadňuje jejich lepší zpracování a může dokonce snížit negativní emoční reakce spojované se stresem.\n\nSchopnost relaxace ti pomůže se vyrovnávat se stresovými situacemi, kterým nelze předejít nebo je kontrolovat díky dobrému stanovení cíle. Jak taková relaxace vypadá a jak dlouho vlastně trvá?</string>
    <string name="program_2_intro_2">Základem relaxace je nalezení vhodného místa, kde se můžeš uvolnit a pohodlně se usadit. Je důležité, aby tě při relaxaci nikdo nerušil, dobré je ztišit si zvuky na mobilním telefonu.\n\nSamotná relaxace trvá tak dlouho, jak budeš cítit, že je potřeba. Zavřeš oči, budeš se soustředit na svůj dech a snažit se uvolnit. Nejprve se zhluboka nadechneš a při dlouhém výdechu si představuj, jak tě stres a napětí opouští a svaly se ti uvolňují. Výdech by měl být delší než nádech a pokus se vydechnout všechen vzduch z plic. Opakuj nádechy a výdechy několikrát až budeš cítit, že ti je lépe. Když ti utečou myšlenky někam jinam než k relaxaci, vrať svou pozornost zpět k dýchání.\n\nMáš chuť si to teď vyzkoušet?</string>
    <string name="program_2_instructions_1">Nejprve si najdi vhodné místo, kde se budeš moci na chvíli nerušeně posadit a relaxovat. Ztiš si zvuky na mobilu.</string>
    <string name="program_2_instructions_2">Posaď se. Uvolni se.</string>
    <string name="program_2_instructions_3">Zhluboka se nadechni.</string>
    <string name="program_2_instructions_4">A teď dlouze vydechni všechen vzduch z plic.</string>
    <string name="program_2_instructions_5">Všimni si, jak se ti postupně uvolňují svaly. A pokračuj v dýchání.</string>
    <string name="program_2_instructions_6">Snaž se soustředit jen na dýchání a na svou relaxaci.</string>
    <string name="program_2_instructions_7">A teď si to můžeš vyzkoušet! Až budeš mít pocit, že už ti relaxace stačí, vrať se zpátky do aplikace Nestresuju.\n\nTeď se zhluboka nadechni, zavři oči a užij si svou relaxaci.</string>
    <string name="program_2_submitted_dialog_text">Výborně! Cvičení dělá mistra, a proto se v následujících 6-ti dnech pokus alespoň jednou vrátit k relaxaci. Najdi si chvíli času, zastav se a vyčisti svou mysl a uvolni napětí. Určitě se budeš cítit lépe. Za 6 dní se ti otevře další část programu Nestresuju! Mezi tím nezapomínej zapisovat svou úroveň stresu do Deníku anebo si počíst o stresu a jeho zvládání v Knihovně. Hodně štěstí!</string>

    <!-- Program 3 -->

    <string name="program_3_title">Řízení času</string>
    <string name="program_3_summary_title">Řízení času - shrnutí</string>
    <string name="program_3_hours_intro">Dokázat si naplánovat čas, určit si priority a čemu se chceme věnovat je další z řady důležitých schopností, které pomáhají zvládat stres a stresové události. Čemu věnuješ nejvíce času ty?</string>
    <string name="program_3_hours_instructions">Představ si svůj průměrný den, kdy pociťuješ průměrnou dávku stresu. Nejsi ani extrémně vytížený(á), ale ani nejsi naprosto bez zátěže. Vybav si běžný pracovní den a zamysli si nad tím, jak takový den probíhá.</string>
    <string name="program_3_hours_getting_up">V kolik hodin vstáváš?</string>
    <string name="program_3_hours_breakfast">V kolik hodin snídáš?</string>
    <string name="program_3_hours_lunch">V kolik hodin obědváš?</string>
    <string name="program_3_hours_dinner">V kolik hodin se navečeříš?</string>
    <string name="program_3_hours_going_sleep">V kolik hodin si jdeš lehnout?</string>
    <string name="program_3_hours_sleeping">V kolik hodin usneš?</string>
    <string name="program_3_hours_no_breakfast">Nesnídám</string>
    <string name="program_3_hours_no_lunch">Neobědvám</string>
    <string name="program_3_hours_no_dinner">Nevečeřím</string>
    <string name="program_3_hours_choose_dialog_breakfast_title">Snídaně</string>
    <string name="program_3_hours_choose_dialog_lunch_title">Oběd</string>
    <string name="program_3_hours_choose_dialog_dinner_title">Večeře</string>
    <string name="program_3_hours_choose_dialog_breakfast_text">Vyber čas v kolik snídáš, nebo možnost "Nesnídám" v případě, že snídani ze svého jídelníčku vynecháváš.</string>
    <string name="program_3_hours_choose_dialog_lunch_text">Vyber čas v kolik snídáš, nebo možnost "Neobědvám" v případě, že oběd ze svého jídelníčku vynecháváš.</string>
    <string name="program_3_hours_choose_dialog_dinner_text">Vyber čas v kolik snídáš, nebo možnost "Nevečeřím" v případě, že večeři ze svého jídelníčku vynecháváš.</string>
    <string name="program_3_hours_choose_dialog_choose_time">Vybrat čas</string>
    <string name="program_3_hours_warning_dialog_text">Pro zdravý životní styl a lepší zvládání stresu je pravidelné a zdravé stravování velmi důležité. Nevynechávej jídlo ze svého dne. Vyhraď si čas na doplnění energie a živin pro své tělo a lepší fungování! </string>
    <string name="program_3_activities_instructions">Kolik času strávíš ve svém běžném dni těmito aktivitami?</string>
    <string name="program_3_activities_hours">h</string>
    <string name="program_3_activities_minutes">min</string>
    <string name="program_3_activities_duration_format">%1$d h %2$d min</string>
    <string name="program_3_activities_hygiene">Hygiena</string>
    <string name="program_3_activities_study">Studium</string>
    <string name="program_3_activities_sport">Sport</string>
    <string name="program_3_activities_work">Práce</string>
    <string name="program_3_activities_household_care">Hygiena</string>
    <string name="program_3_activities_culture">Kultura</string>
    <string name="program_3_activities_food">Jídlo</string>
    <string name="program_3_activities_family_time">Čas s rodinou</string>
    <string name="program_3_activities_friends_time">Čas s přáteli</string>
    <string name="program_3_activities_partner_time">Čas s partnerem (partnerkou)</string>
    <string name="program_3_activities_change_duration_dialog_title">Upravit trvání aktivity</string>
    <string name="program_3_activities_add_next">Přidat další aktivitu</string>
    <string name="program_3_activities_add_dialog_title">Přidat novou aktivitu</string>
    <string name="program_3_activities_add_dialog_name">Název:</string>
    <string name="program_3_activities_add_dialog_duration">Délka:</string>
    <string name="program_3_activities_summary_intro">Podívej se na shrnutí aktivit během tvého běžného dne, kdy zažíváš průměrnou úroveň stresu. Máš svůj čas a energii rozloženou mezi tyto aktivity tak, jak by sis přál(a)? Existuje nějaká možnost zlepšení tak, aby si se cítil(a) lépe a lépe zvládal(a) stres? Co bys změnil(a)? Vyber si jednu aktivitu, u které by sis přál(a) změnu. Můžeš si přát trávit méně nebo naopak více času s nějakou aktivitou. Nebo si přeješ změnit čas, kdy ji vykonáváš? Je to na tobě!</string>
    <string name="program_3_activities_summary_percent">%1$d %%</string>
    <string name="program_3_goal_intro">Pojďme využít toho, že už si umíš díky první části programu dobře stanovit krátkodobý cíl. Měj na mysli změnu v denní aktivitě v tvém běžném dni a za pomocí známých otázek si nadefinuj cíl, který ti k takové změně pomůže. Jdeme na to!</string>
    <string name="program_3_goal_question_1">Čeho přesně chceš dosáhnout? Co k tomu budeš potřebovat? Komu můžeš říct o pomoc?</string>
    <string name="program_3_goal_question_2">Jak poznáš, že se ti povedlo tvůj úkol splnit?</string>
    <string name="program_3_goal_question_3">Na této škále označ, jak moc si myslíš, že je tvůj cíl dosažitelný a že se ti povede ho splnit v následujících 6 dnech? (1-absolutně nedosažitelný, 10-naprosto dosažitelný)</string>
    <string name="program_3_goal_question_4">Co ti splnění úkolu přinese? Proč má pro tebe změna právě této denní aktivity smysl?</string>
    <string name="program_3_goal_question_5">Do kdy si myslíš, že se ti povede tvůj cíl splnit?</string>
    <string name="program_3_goal_summarized_instructions">Toto jsou tvé odpovědi na otázky ohledně tvého cíle na změnu tvé denní aktivity. Nyní se pokus svůj cíl formulovat jasně a krátce. Nadefinuj si jej za použití jen několika slov, stejně jako v první části programu před dvěma týdny.</string>
    <string name="program_3_goal_submitted_dialog_text">Gratulujeme! Právě sis stanovil(a) svůj cíl do následujícího týdne: %s. Hodně štěstí s jeho plněním! Za 6 dní se ti otevře poslední část programu Nestresuju. Mezi tím nezapomínej zapisovat svou úroveň stresu do Deníku. Nevynechej ani Knihovnu, kde si můžeš přečíst zajímavé informace o stresu a jeho zvládání.</string>

    <!-- Program 4 -->

    <string name="program_4_title">Hledání smyslu</string>
    <string name="program_4_stress_event_question">Zamysli si nad nedávnou situací, která v tobě vyvolala negativní emoce a stres. Vyber si průměrně stresující událost a vzpomeň si, kdy si cítil(a) zátěž, ale ta nebyla ani extrémně vysoká ale ani velmi nízká. Jaká to bylo situace? Co ti konkrétně vyvolávalo stres?</string>
    <string name="program_4_positives_question">Říká se, že vše zlé je pro něco dobré. I stresující situace a náročné životní události mohou kromě negativ mít i svá pozitiva. Zkus se zamyslet, co ti přinesla nedávná situace, kterou jsi si vybral(a) pro toto cvičení. V čem ti vystavení tomu stresu pomohlo? Zlepšil se tvůj život v něčem díky té situaci?</string>
    <string name="program_4_questions_intro">Podobné cvičení můžeš provádět pravidelně jako prevenci vůči chronickému stresu. Můžeš se snažit hledat pozitiva v situacích, které se na první pohled zdají pouze negativní a zátěžové. Možná ale v sobě skrývají hlubší význam pro tebe a pro tvé ambice a životní plány. V závěru této části i celého programu Nestresuju si můžeš vyplnit krátký dotazník zaměřující se na hledání smyslu života.\n\nNyní se ti zobrazí 15 otázek. Zamysli se prosím nad tím, co je pro tebe v životě důležité a významné a vyber si jednu ze 7 nabízených možností odpovědi.</string>
    <string name="program_4_question_answer_1">Naprosto nepravdivé</string>
    <string name="program_4_question_answer_2">Hodně nepravdivé</string>
    <string name="program_4_question_answer_3">Spíš nepravdivé</string>
    <string name="program_4_question_answer_4">Těžko říct</string>
    <string name="program_4_question_answer_5">Spíš pravdivé</string>
    <string name="program_4_question_answer_6">Hodně pravdivé</string>
    <string name="program_4_question_answer_7">Naprosto pravdivé</string>
    <string name="program_4_submitted_dialog_text">Tím jsi se dostal(a) na samý konec nejen této části ale i celého programu Nestresuju. Nyní se ti otevřela závěrečná část aplikace, kde na tebe čeká nejen shrnutí naší společné cesty, ale také dva krátké závěrečné dotazníky. Prosíme o jejich vyplnění. Děkujeme!</string>
    <string name="program_4_evaluation_above_above">Cítíš, že tvůj život má smysl. Aktivně jej prozkoumáváš a je to pro tebe dlouhodobý a prohlubující se proces. Láká tě otázka: „Jaký význam může můj život mít?“.\n\nPravděpodobně jsi spokojen(a) se svým životem, jsi optimista a máš zdravou úroveň sebevědomí.</string>
    <string name="program_4_evaluation_above_below">Cítíš, že tvůj život má smysl a význam, ale aktivně nehledáš cesty a způsoby, jak je více poznávat a rozvíjet. Máš představu o smyslu svého života a čemu se v něm chceš věnovat. Jsi spokojen(a) se svým životem, máš spíše optimistický pohled na svět a máš zdravou úroveň sebevědomí.</string>
    <string name="program_4_evaluation_below_above">Zřejmě necítíš, že by měl tvůj život jasný smysl a význam, ale aktivně hledáš něco nebo někoho, kdo by tvému životu smysl dal. Můžeš se cítit ztracen(a) a ne příliš spokojen(a) se svým životem. Na své cestě za hledáním smyslu tvého života nepolevuj a nenech se od své cesty poznání odradit.</string>
    <string name="program_4_evaluation_below_below">Zřejmě necítíš, že by měl tvůj život jasný smysl a význam, a ani aktivně nehledáš něco nebo někoho, kdo by tvému životu smysl dal. Možná ti představa hledání významu života nepřipadá zajímavá a důležitá. Pokud ovšem nejsi spokojen(a) se svým životem, možná nastal čas svůj postoj k hledání smyslu života přehodnotit.</string>

    <!-- Diary -->

    <string name="diary_input_title">Jak moc jsi dnes ve stresu?</string>
    <string name="diary_stress_level_1">Extrémně</string>
    <string name="diary_stress_level_2">Hodně</string>
    <string name="diary_stress_level_3">Málo</string>
    <string name="diary_stress_level_4">Vůbec</string>
    <string name="diary_note_title">Zadej text poznámky</string>
    <string name="diary_edit_note_title">Upravit poznámku</string>
    <string name="diary_empty">Zatím tu nejsou žádné záznamy</string>
    <string name="diary_delete_note_title">Smazat poznámku</string>
    <string name="diary_delete_note_text">Opravdu chceš smazat tuto poznámku?</string>
    <string name="diary_error_empty_answer">Prosím vyplň odpověď na otázku</string>
    <string name="diary_error_input_disabled">Před prvním použitím deníčku se prosím připoj k Internetu.</string>

    <!-- About app - contacts -->

    <string name="about_contacts_title">Náš tým</string>
    <string name="about_contacts_email">E-mail</string>
    <string name="about_contacts_phone">Telefon</string>

    <!-- About app - research -->

    <string name="about_research_title">Náš výzkum</string>

    <!-- About app - feedback -->

    <string name="about_feedback_title">Zpětná vazba</string>
    <string name="about_feedback_instructions">Líbí se ti aplikace, nebo máš nápad na zlepšení? Dej nám vědět!</string>
    <string name="about_feedback_discard_warning">Máš rozepsanou zprávu, chceš ji zahodit?</string>

    <!-- General errors -->

    <string name="error_unknown">Neznámá chyba</string>
    <string name="error_http_format">Chyba HTTP %1$d</string>
    <string name="error_http_detail_format">Chyba %1$d - %2$s</string>
    <string name="error_internet_connection">Internet není dostupný</string>
</resources>
